中國將黑手伸入聯合國 大刪人權預算 封殺人權倡議者 阻撓聯合國人權工作

中國、俄羅斯在國內打壓人權運動無所不用其極，現在更將戰線拉到聯合國！《外交政策》期刊26日獨家披露，中、俄兩國利用刪除預算、禁止人權倡議者到聯合國演說等方式，阻礙聯合國人權組織運作，侵蝕聯合國在人權方面的努力。

《外交政策》（Foreign Policy）指出，最近中國與俄羅斯在聯合國裡拓展勢力，在與人權價值的對抗之中攻城掠地。美國與歐洲國家則沒有太多作為，在這場聯合國的人權保衛戰中，將戰果拱手讓人。

聯合國的「失土」之一是「人權前線倡議」（Human Rights Up Front Initiative）預算刪減案。2009年，斯里蘭卡軍隊對平民血腥屠殺，聯合國卻沒有發揮作用。前聯合國秘書長潘基文於是在2014年設立人權前線倡議，主要是鼓勵聯合國各地的職員「有維持立場的操守，並擁有道德勇氣，防範嚴重、大規模的違反人權事件。」

然而這項組織近來卻受中國、俄羅斯掣肘，兩國聯手在聯合國「第5委員會」（The Fifth Committee，主管聯合國行政、預算）刪減人權前線倡議的預算，讓聯合國秘書長古特雷斯（António Guterres）打算中止人權前線倡議的運作。這項組織原本有5人，目前已縮減至1人，並將推動人權的重責大任交由霍奇查爾德（Fabrizio Hochschild）。

霍奇查爾德表示，古特雷斯想保有這個組織，卻遭其他會員國阻撓。「提倡尊重人權的整體氛圍愈來愈困難了。我不想評論任何一個會員國，但這裡不只有兩個國家反對人權。霍奇查爾德力挺古特雷斯，說道：「人權不再是聯合國秘書長執行辦公室裡的邊緣議題，而是秘書長的核心理念。」

國際人權組織「人權觀察」（Human Right Watch）聯合國部主任夏邦努（Louis Charbonneau）則向英國《衛報》表示：「第5委員會已經成為人權的戰場。」俄、中兩國已向所有與「人權」相關的事務開戰。夏邦努表示：「你可能可以在聯合國安理會取得人權工作的授權，但俄羅斯、中國卻暗中抽掉這些計畫的資金。而那些口頭上支持的國家也沒有拖延俄、中舉措的計畫。問題是，我們要讓他們獲勝嗎？」

中國目前已成為聯合國繳納會費的第3大會員國，2018年占聯合國應繳納會費比率的7.9%，僅次於日本、美國。中國錢繳得多，聲音也大了起來，還會要求在聯合國演說的人權組織，承認中國對西藏的主權，阻撓那些支持西藏人權的人權團體進入聯合國。

中俄聯手阻撓人權的案例，也可在19日的聯合國安理會見到。美國原本安排聯合國人權高級專員胡賽因（Zeid Raad al-Hussein），對敘利亞侵害人權的行為發表演說。然而俄羅斯卻提案，應先舉行程序性投票，才可讓胡賽因發表演說。結果中國、俄羅斯、玻利維亞、哈薩克都投反對票，衣索比亞、赤道幾內亞與象牙海岸則棄權，贊成票僅有8票，未達9票的通過門檻，讓胡賽因無法在安理會報告。

其中，象牙海岸原向法國、美國承諾會投贊成票，但由於中國向象牙海岸外交施壓，讓象牙海岸改投棄權票，使得議案無法過關。這起案件不只可以看到美國在聯合國的影響力逐漸消退，中國、俄羅斯拉攏小國力量也愈來愈強。

聯合國歐洲委員會的國際關係專家戈萬（Richard Gowan）就表示：「中國確實是個精明的玩家，他們將氣候變遷的正面議題與毫不妥協的限制人權包裝在一起。」

班左膠幾時先肯醒

歐洲左膠又縮返入佢地老母個西到

好撚恐怖

連美國都唔做野應該都冇人阻止到佢地

睇住你地一路屌
一路阻止路唔到
個賤種樣就開心

咁之後, 貴支人唔好扮可憐
再賴係血濃於水咁啦

抵死

執柒咗佢啦

世衞，聯合國，世貿

大愛下場就係俾人當狗咁撚

抵撚死
仲未識醒

唔同意強國咁做，其他地方既人應該有人權

但強國人，強國5毛唔應該有人權，成班生番奴才，剝削佢地，質佢地食屎就岩

美國示範唔阻止中國俄羅斯會發生咩事

踢鳩支那出聯合國啦

應該由中俄搞，其他國唔好理，最好退出添

美國唔搞係因為聯個國嘅制度比2個仆街國家玩撚謝左

支那種有大把非洲票 俄羅斯不嬲唔撚理制度

就快無人係聯合國